大家係點樣面對親人/好朋友離開?

最近婆婆去左醫院
照完x光發現有惡性腫瘤
仲要已經擴散開去
醫生同屋企人講話要有心理準備
聽到果下我都呆左
個腦一片空白 咩都唸唔到
跟住想去探佢 但又唔比入去 淨係可以係門口擺低野
老人家又無電話 打比佢問候幾句又唔得
仲要新年果陣見佢 都行得走得無事
點知唔夠一個月就變到咁

我真係唔知有咩可以做到
有無巴絲可以指點下我
已經幾日無哂心情又無胃口
想陪佢又陪唔到... 又打唔到電話問佢點
婆婆咁多年都好關心我 照顧我
但係佢最需要人陪既時候 我就咩都做唔到

sorry，想問問點解會唔入得去？

寫張心意卡畀佢 將相貼返之前你同佢一齊嘅相 再寫啲野多謝佢一直以黎照顧你

武肺

btw 樓主加油呀！

但唔係話彌留人士會有特別安排？

我都係估

早排我親戚入北區醫院都係探唔到 淨係可以攞野入去

離咗題,sorry
其實親人離開真係好難接受
無論身邊人俾幾多建議你
最後你都只可以依靠時間流逝去撫平情緒
一開始日日都會喊
怨自己點解咩都做唔到
但你要知道親人唔想你咁樣
佢會想你振作
佢知道你好愛佢
所以樓主要加油

我上年先面對完, 我明呀。
上年年尾婆婆意外入院
誤打誤撞CHECK到有cancer
由發現到離開，只係短短3個月
由好精神，變到最後睇遺容，
我連認都認佢唔到, 好sad

但因為個段時間自己大肚就黎生
都唔可以成日去睇佢, 連最後一程都送唔到

過左一年，而家間中都會掛住佢而喊
我老公安慰我，其實一個人活到七八十
而佢睇住新一代既人出現，兒孫滿地
真係已經無憾

所以樓主你會傷感係正常
間中懷念下，再放返入心入面
佢完成左佢既路，但你係要繼續向前行架知嘛

上年返到屋企喊到停唔到
留係屋企會睹物思人

然後第二日七一遊行
出左去開始每星期遊行人生

我會當佢去左一個好耐既旅行
終有一日會見面

所以佢走戈陣 我同佢講：遲啲見
並唔係拜拜

我諗心態上既調節都有幫助舒緩

我都唔知 但每次探病都係門口擺低就走

多謝你 岩岩知左係末期 心情更加低落

多謝你 但果種無力能 咁大個人第一次感受到
我都會振作 但都要時間去習慣 希望最後呢段路陪住佢先

喊，喊到夠就會自動回復正常生活

你老公好好 會講呢番說話
但我可能第一次面對呢d事
心情真係唔係幾識控制
每次見到係屋企同佢既合照唔多
又會唸點解以前唔做多d

我都希望自己可以有你咁豁達
到發生既時候 先知自己原來做唔到
但我都會試下

如果樓主可以入到探婆婆
等佢精神好少少
嘗試錄低佢把聲
咁第時你掛住佢都有得睇吓
我好後悔自己當初冇做
過咗2年就好似唔記得佢把聲咁

我會拍埋片 可以見埋佢個人
但都唔知幾時先可以見佢 擔心左佢幾日
個人咩心情都無

祝福你地

有咩快啲講
好快會打止痛藥打到個人無哂意識
到時你講咩佢都好似無反應咁
後期你只會想佢快啲走
因為多數都會好辛苦
記得個陣婆婆就係到求我地加重止痛藥
打打下都流左2滴馬尿

我都唔想睇到佢咁辛苦 唉
但而家佢仲係醫院未出到黎
佢出到黎我會陪佢多d架啦

樓主有冇同醫生傾過婆婆呢個狀況？
睇吓有冇得特別處理？

好似過幾日會比佢出院
之後要做化療
唸起佢會越黎越瘦就好sad..

做化療會食咩都嘔
佢如果提出想食啲咩
但醫生有話唔好食嘅
都唔好理照俾佢食
唔係因為唔信醫生
而係因為佢肯食都已經好好